英國保守黨旗下政治團體Moggmentum表態支持香港歸英 (5)

Link:

Make Hong Kong Great Britain Again

嘈咗幾個post

繼續推

from (4) #965

Hong Kong Watch引述:

原文+重點:

- 一國兩制已經出晒事, 例如一地兩檢, 陳浩天, DQ議員, 馬凱, 三中商 , 國歌法 etc.
- 一國兩制係對香港人嘅承諾
- 香港獨立現實上不可行, 而且支持者少
- 提到一國兩制, 少不免都會提到英國
- 香港關係法
- 香港為美國提供大額貿易順差
- 根據香港關係法嘅內容, 香港繁榮安定同美國利益一致
- 暫時未惡化到取消關係法
- 引述咗USCC嘅報告
- 香港出事會拖累中国
- 引述林奠嘅回應, 鍾國斌收番國歌法
- 香港商界大部分都奶共
- 關係法被中国濫用, 例如出口去北韓, 透過香港買監控設備, 華為
- 美國唔想香港死
- 香港死咗會損害西方國家商業利益, 進一步破壞中美關係
- 最好可以一國兩制重回正軌
- 香港對中国經濟依然重要
- 香港有自由兌換嘅貨幣, 自由貿易, 相對可靠嘅法律, 全球最活躍股票市場之一, 幫手走資
- 中国捻死香港都會傷害自己
- 捻死香港對中共都冇好處, 不過啲共官已經維穩paranoid, 睇怕都唔識咁諗

谷行條野連續兩個post reply#1001

代人回應返上個post 4 #989個問題 同埋想搞清楚返一啲概念

1. BNO係英國國民，英國國籍其中一種
2. 香港永久性居民係PR status唔係國籍，正如係英國有居留權唔一定係英國公民；擁有英屬香港國籍身分嘅人叫British Dependent Territories Citizen (現稱BOTC)

睇返英國國籍法個歷史
- 英國公民個身分係1983年先有，之前全個大英帝國係戰後嘅國籍都係Citizen of the United Kingdom and Colonies (CUKC)
- Right of Abode 個概念係1971先生效

點解香港人會話英國人不義，原因係：
1. 新法律無追溯性係自然定律嚟，按理只可以對之後出生/入籍嘅人生效；1983年前嘅香港嘅CUKCs無理由可以俾人降級做二等公民；1971年前嘅CUKCs直頭係俾人剝奪居留權

2. 所有殖民地/海外領土/自治領脫離英國統治時都有得透過公投/獨立自決前途，唯獨是香港無，本來就唔應該係無自決情況下將主權移交中國，退而求其次，英國道義上應該俾唔想接納中共統治嘅人完整嘅公民權利，但英國純粹係安排咗居英權計劃俾少部分人同埋自願登記嘅形式俾香港嘅BDTC保留英籍，即係BNO。

時至今日，一國兩制倒退成咁，英國應該負返責任，一係幫香港人脫離中共魔掌：獨立/歸英 但今日英國嘅國勢已經做唔到。所以先會要求BNO平權，呢個係英國內政，英國完全可以單方面做到。呢啲叫做負返自己遺留嘅歷史責任，應係叫做找數而唔係施捨

巴打有心

推到英國政府負歷史責任

多謝你幫手推post

完全封鎖樓上條五毛，只有呢D冇BN0嘅五毛先會希望BNO平唔到權

btw聽講有人quote五毛D post佢哋有錢賺

BNO同BDTC係兩回事嚟 自己睇返Hong Kong Act 1985 兩個國籍係同時存在，英屬香港嘅公民係可以同時申請BNO & BDTC passport。BDTC係由於1997年主權移交先至失效。搞清楚從來都冇BDTC改例變BNO嘅講法，BDTC亦唔會自動取得BNO，如果咁做係違反中英聯合聲明。

首先港督普唔普選到同埋剝奪港人公民身分及居留權嘅British Nationality Act 1981 & Immigration Act 1971 一啲關係都冇，兩者點樣混為一談？ 鴉片戰爭係有爭議，但你係BNO個議題到討論呢樣嘢又俾到你咩得著？ 再者，當初係中共威脅英國繼續保留港督一權獨大嘅制度，否則武力攻打香港；咁先造成香港民主發展幾十年停濟不前，再望下當時全球去殖浪潮，每個英國海外屬地都民主化緊；唔係中共嘅軍事威嚇，香港晨早好似新加坡咁自治以至獨立咗啦。窒礙香港民主發展啲敵人，唔係港英政府，唔係英國政府，而係中國共產黨

「香港係英國殖民地，衰啲講，係英國嘅奴隸！對住奴隸，英國真係可以唔洗理你」將呢句說話嘅英國換成中國，似唔似今日嘅HKSAR? 你用中共統治階級嘅思維看待屬地咪會有噉嘅諗法囉 港英嘅管治係會為香港利益同英國政府抗衡，當時殖民地部仲幫香港起埋朵叫Republic of Hong Kong；港英「殖民地」政府比「港人治港」嘅特區政府更似一個本地政府
事實上戰後英國一早打算俾香港自治，可以睇返楊慕綺計劃。點解英治下香港無民主，係因為中共嘅干涉；呢個係早於50年代嘅事，唔係九七之後；然後就日日宣揚當時港英都無民主點解今日香港要有普選云云
Btw 英國早係19世紀已經廢除咗奴隸制度。
同埋駐港英軍係要倫敦批准先可以調動，港督實際上無權指揮。

中英談判民調顯示，七成人支持維持現狀。中共，乃至於中華民國都未曾統治過香港，就算真係「歸還」香港都唔係還俾中共，中共本來有無法理依據接收香港都成問題，係咁嘅情況下仲要還俾一個屠夫政權，都可以叫做無責任？

反抗暴政係每一個香港人嘅責任，無分國籍、人種、身分。

講返正題，由此至終，BNO、居英權之類嘅問題全部都係九七之前嘅法律問題，唔明點解次次都會引申到今日港豬政治冷感點點點、香港人唔抗爭乜乜乜。
前者係英國屬土公民嘅維權問題，後者係香港市民嘅公民責任
夾硬要將兩樣嘢拉埋一齊講有咩意義？

RIP

英國近期軍事動向

俾咗個繼承權先啦，97後出世冇等於冇咗香港人身份

部分內容:
- 英國國防大臣已經確認 HMS Queen Elizabeth 將會被派去太平洋, 主權爭議涉及中国嘅南海水域. 該航母將會同美國及英國嘅F35戰機一齊執行任務
- 提出英國及其盟友係時候用硬實力保護己方利益, 國與國之間嘅競賽正在復甦
- 點名講中国, 俄羅斯
- 對於全球危機唔可以坐視不理, 齋講唔做會被視為紙老虎
- Brexit後嘅英國將會balabala (有留意開英國新聞應該知道大概講緊咩)

完整講話:

大英帝國回歸

中英聯合聲明1982年簽，但係1983年以前出世嘅人竟然冇英籍，呢d絕對係英國嘅責任，完全冇諮詢過，就將呢班香港人賣豬仔。其他colonies都有居英權，唯獨香港冇。

而1983年至1997年出世呢班人，係喺相信中英聯合聲明嘅情況下出生，英國都有責任guarantee佢哋享受到天生賦予嘅人權。

父母都係BNO持有人嘅話，佢哋嘅細路可以承繼都好合理，但又俾英國佬ban咗。

倫敦市市長去亞洲訪問
行程: 首爾 東京 香港 新加坡
去香港會講 fintech合作, 一帶一路

我用龜頭保證
BNO係未來20年都唔會有居英永住權及有齊BC既福利

利申 有bno
除左旅行有用，根本冇其他用

唔駛接收全香港，只係接收BNO持有人就得

過多50年應該得返30萬
但到時個班bno退哂休冇用
多人唔收，老人唔收
結論唔收

BNO平權講座, 可以留意吓

原來推post都可以free ride

谷行條野你證明左我地嘅國籍先啦

好彩冇公投咋
唔係依加呦都無謂

ok SHILL

每日一推!

有一名英國右翼青年透露
表示Jacob Rees-Mogg同情港人處境
但同時亦表示英國自97淪陷之後已經做唔到D乜野

收皮啦

每日一推

In Mogg we trust

BNO 幾時先有VWP

樓主會唔會跟車太貼

推

都好過冇講嘅

咁又係

感謝Moggmentum再次聲援BNO平權

每日一推
推到歸英

上議院傾完 幾時下議院會傾呢？

本來以為之前個聯署冇10萬人就冇機會上英國國會
點知Hong Kong Watch黎個助攻

屌你老母五毛狗

推!

屌你老母

屌你老母!

推到歸英!

英國國會人權委員會 發表報告, 提及 香港半年報告 行禮如儀

推到歸西都未歸到英啦
香港獨立埋，英國都未收返

改圖?

推! 推到歸英!

屌你老母收皮啦!